% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{tabto}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO1},matiere={[UF2]},typedoc={CHAPITRE~},numdoc={6},titre={Intégration, limites - Exercices (Correction)},mois=Mai]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH06 - Calcul intégral, limites - Exercices (Correction)}

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Image/goku_ssj2]%exo1
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}[itemsep=6pt]
		\item On a $F'(x)=\dfrac{1}{4}\times 4x^3 = x^3 = f(x)$, donc $F$ est bien une primitive de $f$.
		
		Et $I=\displaystyle\int_0^2 x^3 \dx = \displaystyle\int_0^2 f(x) \dx = F(2)-F(0) = \dfrac{2^4}{4}-\dfrac{0^4}{4} = \pflnum{(2^4)/4}$.
		\item On a $F'(x)=-\left(\dfrac{-1}{x^2}\right)=\dfrac{1}{x^2}=f(x)$, donc $F$ est bien une primitive de $f$.
		
		Et $I=\displaystyle\int_1^2 \dfrac{1}{x^2} \dx = \displaystyle\int_1^2 f(x) \dx = F(2)-F(1) = -\dfrac{1}{2}-\left(-\dfrac{1}{1}\right) = \ConversionFraction[d]{-1/2--1/1} = \pflnum*{-1/2--1/1}$.
		\item  On a $F'(x)=\dfrac{1}{\cancel{2}} \times \dfrac{\cancel{2}}{2x+1} = \dfrac{1}{2x+1} = f(x)$, donc $F$ est bien une primitive de $f$.
		
		Et $I=\displaystyle\int_0^2 \dfrac{1}{2x+1} = \displaystyle\int_0^2 f(x) \dx = F(2)-F(0) = \dfrac12\,\ln(2\times2+1)-\dfrac12\,\ln(2\times0+1) = \dfrac12\,\ln(5) \approx \pflnum*[3]{0.5*log(5)}$.
		\item On a $F'(x) = -\num{1000} \times \e^{-0,1x} + \left(-0,1\,\e^{-0,1x}\right) \times (-\num{1000}x-\num{10000}) = \e^{-0,1x} \times \left(-\num{1000}-0,1\times(-\num{1000}x-\num{10000})\right)$
		
		\phantom{On a $F'(x)$}$= \e^{-0,1x} \times \left(-\num{1000} + 100x + \num{1000}\right)=f(x)$, donc $F$ est bien une primitive de $f$.
		
		Et $I=\displaystyle\int_0^{36} f(x) \dx = F(36) - F(0) = (-\num{1000}\times36-\num{10000})\e^{-0,1\times36}-(-\num{1000}\times0-\num{10000})\e^{-0,1\times0}$
		
		\phantom{Et $I$}$= \pflnum{-1000*36-10000}\e^{-3,6}+\num{10000} \approx \pflnum*[3]{(-1000*36-10000)*exp(-3.6)+10000}$.
		\item On a $F'(x)=2 - \dfrac{9}{\cancel{2}} \times \dfrac{\cancel{2}}{2x+7} = 2 - \dfrac{9}{2x+7} = \dfrac{2\times(2x+7)-9}{2x+7}=\dfrac{4x+14-9}{2x+7}=\dfrac{4x+5}{2x+7}=f(x)$, donc $F$ est bien une primitive de $f$.
		
		Et $I=\displaystyle\int_{-2}^1 f(x) \dx = F(1)-F(-2) = 2\times1-\dfrac92\,\ln(2\times1+7)-\left(2\times(-2)-\dfrac92\,\ln(2\times(-2)+7)\right)$
		
		\phantom{Et $I=\displaystyle\int_{-2}^1 f(x) \dx$}$= 2-\dfrac92\,\ln(9)+4+\dfrac{9}{2}\,\ln(3) = 6 - \dfrac92\,\ln(9) + \dfrac{9}{2}\,\ln(3) \approx \pflnum*[3]{6-9/2*log(9)+9/2*log(3)}$.
	\end{enumerate}
	\begin{Centrage}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_1a}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_1b}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_1c}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_1d}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_1e}
	\end{Centrage}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Une primitive de $f(x)=2x+5$ est $F(x)=x^2+5x$. Donc $\mu =\dfrac{1}{10-3} \displaystyle\int_3^{10} f(x) \dx = \dfrac{F(10)-F(3)}{7} = \ConversionFraction[d]{(10^2+5*10-(3^2+5*3))/7}$.
		\item Une primitive de $f(x)=2x - 3 + 2\e^{-0,5x}$ est $F(x)=x^2-3x+\frac{2}{-0,5}\e^{-0,5x} = x^2-3x-4\e^{-0,5x}$.
		
		Donc $\mu =\dfrac{1}{5-0} \displaystyle\int_0^{5} f(x) \dx = \dfrac{F(5)-F(0)}{5} \approx \pflnum*[3]{(5^2-3*5-4*exp(-0.5*5)-0^2+3*0+4*exp(-0.5*0))/5}$.
		\item Une primitive de $f(x)=x^2 + 3x - 1$ est $F(x)=\frac13 x^3 + \frac32 x^2 - x$.
		
		Donc $\mu =\dfrac{1}{16-10} \displaystyle\int_{10}^{16} f(x) \dx = \dfrac{F(16)-F(10)}{6} = \ConversionFraction[d]{(1/3*16^3+3/2*16^2-16-(1/3*10^3+3/2*10^2-10))/(16-10)}$.
		\item Une primitive de $f(x)=2x+1-\dfrac{1}{x}$ est $F(x)=x^2+x-\ln(x)$.
		
		Donc $\mu =\dfrac{1}{11-4} \displaystyle\int_{4}^{11} f(x) \dx = \dfrac{F(11)-F(4)}{7} \approx \pflnum*[3]{(11^2+11-log(11)-4^2-4+log(4))/7}$.
	\end{enumerate}
	\begin{Centrage}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_2a}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_2b}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_2c}
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_1_2d}
	\end{Centrage}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\pagebreak

\begin{EnvtExo}[Decoration=Image/goku_ssj2]%exo2
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}[itemsep=6pt]
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} x^5 = +\infty$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \dfrac{1}{x} = 0$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \ln(x) = +\infty$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} \e^x = +\infty$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to 0^+} \ln(x) = -\infty$ ;
		\item $\lim\limits_{x \to -\infty} \e^x = 0$.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}[itemsep=6pt]
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} f(x)= L$ permet de dire que $\mathscr{C}_f$ admet une asymptote horizontale d'équation $y=L$ en $+\infty$.
		\item $\lim\limits_{x \to a} f(x) = \infty$ permet de dire que $\mathscr{C}_f$ admet une asymptote verticale d'équation $x=a$.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}[itemsep=6pt]
		\item $\lim\limits_{x \to +\infty} 2x^2 + x + \dfrac{3}{x+1} = " +\infty + \infty + \dfrac{3}{+\infty} " = +\infty$.
		\item On a $\lim\limits_{x \to +\infty} -2x+3 = -\infty$ donc $\lim\limits_{x \to +\infty} \e^{-2x+3} = " \e^{-\infty} " = 0$.
		\item On a $\lim\limits_{x \to +\infty} \dfrac{3}{x+5} = 0$ donc $\lim\limits_{x \to +\infty} \ln \left( \dfrac{3}{x+5} \right) = "\ln(0)" = -\infty$.
		\item On sait qu'en l'infini on a $\e^x \gg x^2$, donc $\lim\limits_{x \to +\infty} \e^x - x^2 = +\infty$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\bigskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Image/goku_ssj2]%exo3
\begin{enumerate}
	\item Avec $f(x)=2x+1$ on a $F(x)=x^2+x$. Donc $I = \displaystyle\int_1^4 f(x) \dx = F(4)-F(1) = \ConversionFraction[d]{4^2+4-1^2-1}$.
	\begin{Centrage}
		\begin{tikzpicture}[x=1cm,y=0.5cm,>=latex,xmin=0,xmax=5,ymin=0,ymax=10,ygrille=2,ygrilles=1]
			\GrilleTikz
			\draw[line width=1pt,teal,fill=teal!50,fill opacity=0.5] (1,0) -- plot[samples=2,domain=1:4] (\x,{2*\x+1}) --(4,0) -- cycle ;
			\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
			\AxexTikz{0,1,...,4}\AxeyTikz{0,2,...,8}
			\draw[line width=1.25pt,red,samples=400,domain=0:4.5] plot (\x,{2*\x+1}) ;
			\draw (4.75,9) node[font=\Large,red] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\end{tikzpicture}
		
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_3_1}
	\end{Centrage}
	\pagebreak
	\item Avec $f(x)=0,4x+\e^{-0,4x+2}$ on a $F(x) = 0,2x^2 + \frac{1}{-0,4}\e^{-0,4x+2} = 0,2x^2-2,5\e^{-0,4x+2}$.
	
	Donc $I = \displaystyle\int_0^8 f(x) \dx = F(8) - F(0) = 12,8-2,5\e^{-1,2}+2,5\e^{2}  \approx \pflnum*[2]{12.8-2.5*exp(-1.2)+2.5*exp(2)}$.
	\begin{Centrage}
		\begin{tikzpicture}[x=0.75cm,y=0.75cm,>=latex,xmin=0,xmax=10,ymin=0,ymax=8]
			\GrilleTikz
			\draw[line width=1pt,teal,fill=teal!50,fill opacity=0.5] (0,0) -- plot[samples=400,domain=0:8] (\x,{0.4*\x+exp(-0.4*\x+2)}) --(8,0) -- cycle ;
			\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
			\AxexTikz{0,1,...,9}\AxeyTikz{0,1,...,7} ;
			\draw[line width=1.25pt,red,samples=400,domain=0:10] plot (\x,{0.4*\x+exp(-0.4*\x+2)}) ;
			\draw (9.65,4.5) node[font=\Large,red] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\end{tikzpicture}
		
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_3_2}
	\end{Centrage}
	\item Avec $f(x)=\dfrac{1}{x+2}$ on a $F(x)=\ln(x+2)$. Donc $I = \displaystyle\int_3^{17} f(x) \dx = F(17)-F(3)=\ln(19)-\ln(5) \approx \pflnum*[2]{log(19)-log(5)}$.
	\begin{Centrage}
		\begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=10cm,>=latex,xmin=0,xmax=20,xgrille=2,xgrilles=1,ymin=0,ymax=0.5,ygrille=0.1,ygrilles=0.05]
			\GrilleTikz
			\draw[line width=1pt,teal,fill=teal!50,fill opacity=0.5] (3,0) -- plot[samples=400,domain=3:17] (\x,{1/(\x+2)}) --(17,0) -- cycle ;
			\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
			\AxexTikz{0,2,...,18}\AxeyTikz{0,0.1,0.2,0.3,0.4}
			\draw[line width=1.25pt,red,samples=400,domain=0:20] plot (\x,{1/(\x+2)}) ;
			\draw (19.62,0.08) node[font=\Large,red] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\end{tikzpicture}
		
		\includegraphics[width=0.19\linewidth]{ch06_corr_exos_3_3}
	\end{Centrage}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\end{document}